% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Algoritmus ID3}

\begin{itemize}
    \item \engname{Iterative Dichotomizer}.
    \item Autor: Ross Quinlan, 1979.
    \item Strom je budovaný \textbf{\engname{top-down}} spôsobom.
    \item V \textbf{každej iterácií} sú testované atribúty pričom je cieľom \textbf{maximalizovať \engname{information gain}} (resp. minimalizovať entropiu).
    \item Na základe týchto výsledkov sú dáta \textbf{rozdelené na dve časti}.
    \item Algoritmus pokračuje až dokým jednotlivé uzly nie sú \textbf{homogénne}, t. j., obsahujú len prvky jednej triedy.
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Algoritmus ID3 - výhody a nevýhody}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Výhody}
    \begin{itemize}
        \item Jednoduchá implementácia.
        \item Rýchlosť.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Nevýhody}
    \begin{itemize}
        \item Algoritmus nedokáže pracovať s chybajúcimi hodnotami ako aj s numerickými hodnotami.
        \item Nakoľko rozdeľovanie prebieha až dokým uzol obsahuje prvky len jednej triedy, toto rezultuje vo vysokú náchylnosť na tzv. \engname{overfitting}.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Algoritmus CART}

\begin{itemize}
    \item \engname{Classification And Regression Trees}.
    \item Autor: Leo Breiman, 1948.
    \item Strom je budovaný \textbf{\engname{top-down}} spôsobom.
    \item Algoritmus je charakteristický tvorbou \textbf{binárneho stormu} (každý interný uzol má najviac dvoch potomkov).
    \item Prevencia voči tvorbe príliš zložitého stromu pomocou \textbf{orezávania} (\engname{tree pruning}).
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Algoritmus CART - výhody a nevýhody}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Výhody}
    \begin{itemize}
        \item Dokáže pracovať s numerickými a kategorickými údajmi.
        \item Nízka náročnosť pre spracovanie dát pred použitím algoritmu.
        \item Nelineárne vzťahy medzi atribútmi nemajú zásadný vplyv na výkonnosť.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Nevýhody}
    \begin{itemize}
        \item Tendencia budovať príliš zložité stromy (tendencia k \engname{overfittingu}).
        \item Stromy môžu byť nestabilné (\engname{high variance}).
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------